**海老名市**（）是位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[神奈川縣中心的](../Page/神奈川縣.md "wikilink")[都市](../Page/都市.md "wikilink")，面積約26.48平方公里。以前歸[高座郡](../Page/高座郡.md "wikilink")。距離[東京約](../Page/東京.md "wikilink")50公里、[橫濱約](../Page/橫濱.md "wikilink")20公里，近年來已成為這兩個都市的通勤[衛星城市](../Page/衛星城市.md "wikilink")，也是一個都市住宅與農業綠地共存的城市。

因[平安時代中期](../Page/平安時代.md "wikilink")[海老名氏所領之耕地而得名](../Page/海老名氏.md "wikilink")。

## 交通

### 鐵路

  - [小田急電鐵](../Page/小田急電鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [Odakyu_odawara_logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Odakyu_odawara_logo.svg "fig:Odakyu_odawara_logo.svg")
    [小田原線](../Page/小田原線.md "wikilink")：[海老名站](../Page/海老名站.md "wikilink")
    - [厚木站](../Page/厚木站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [相模鐵道](../Page/相模鐵道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [Sotetsu_line_symbol.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sotetsu_line_symbol.svg "fig:Sotetsu_line_symbol.svg")
    [本線](../Page/相鐵本線.md "wikilink")：[相模野站](../Page/相模野站.md "wikilink")
    - [柏台站](../Page/柏台站.md "wikilink") - （） - 海老名站

  - （貨物線）：相模國分信號所 -

<!-- end list -->

  - [東日本旅客鐵道](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [相模線](../Page/相模線.md "wikilink")：海老名站 - 厚木站 -
    [社家站](../Page/社家站.md "wikilink") -
    [門澤橋站](../Page/門澤橋站.md "wikilink")

## 友好城市

  - [宮城縣](../Page/宮城縣.md "wikilink")[白石市](../Page/白石市.md "wikilink")
    （1991年）

## 出身名人

  - [水野良樹](../Page/水野良樹.md "wikilink")（日本音樂團體[生物股長的一員](../Page/生物股長.md "wikilink")）-
    出生地是[靜岡縣](../Page/靜岡縣.md "wikilink")[濱松市](../Page/濱松市.md "wikilink")
  - [山下穂尊](../Page/山下穂尊.md "wikilink")（日本音樂團體生物股長的一員）-
    出生地是[神奈川縣](../Page/神奈川縣.md "wikilink")[厚木市](../Page/厚木市.md "wikilink")

## 外部連結